# Panduan instalasi Visual Studio 2022

Anda dapat mengunduh dan menginstal Visual Studio 2022 versi 17.0 dari [tautan](https://visualstudio.microsoft.com/downloads/) ini.

![enter image description here](https://csharpcorner-mindcrackerinc.netdna-ssl.com/article/how-to-install-visual-studio-2022/Images/How%20To%20Download%20And%20Install%20Visual%20Studio2022.jpg)

Klik tombol "Download" untuk download installer VS 2022.


![enter image description here](https://csharpcorner-mindcrackerinc.netdna-ssl.com/article/how-to-install-visual-studio-2022/Images/How%20To%20Download%20And%20Install%20Visual%20Studio02.jpg)

Buka folder dimana installer VS2022 yang sudah di download dengan melakukan klik "Show in folder".

![enter image description here](https://csharpcorner-mindcrackerinc.netdna-ssl.com/article/how-to-install-visual-studio-2022/Images/How%20To%20Download%20And%20Install%20Visual%20Studio04.jpg)

Double click .exe, dan installer Visual Studio 2022 akan muncul.

![enter image description here](https://csharpcorner-mindcrackerinc.netdna-ssl.com/article/how-to-install-visual-studio-2022/Images/How%20To%20Download%20And%20Install%20Visual%20Studio05.jpg)

![enter image description here](https://csharpcorner-mindcrackerinc.netdna-ssl.com/article/how-to-install-visual-studio-2022/Images/How%20To%20Download%20And%20Install%20Visual%20Studio06.jpg)

![enter image description here](https://csharpcorner-mindcrackerinc.netdna-ssl.com/article/how-to-install-visual-studio-2022/Images/How%20To%20Download%20And%20Install%20Visual%20Studio07.jpg)

Setelah click tombol "Continue" akan muncul window yang berisikan informasi melakukan download dan install progress bar.

![enter image description here](https://csharpcorner-mindcrackerinc.netdna-ssl.com/article/how-to-install-visual-studio-2022/Images/How%20To%20Download%20And%20Install%20Visual%20Studio08.jpg)

![enter image description here](https://csharpcorner-mindcrackerinc.netdna-ssl.com/article/how-to-install-visual-studio-2022/Images/How%20To%20Download%20And%20Install%20Visual%20Studio09.jpg)

Setelah selesai mengunduh dan menginstal, workloads akan terbuka. Kita perlu memilih workloads apa yang kita butuhkan. Di sini memilih ASP.NET dan pengembangan web, pengembangan Azure.

![enter image description here](https://csharpcorner-mindcrackerinc.netdna-ssl.com/article/how-to-install-visual-studio-2022/Images/How%20To%20Download%20And%20Install%20Visual%20Studio10.jpg)

![enter image description here](https://csharpcorner-mindcrackerinc.netdna-ssl.com/article/how-to-install-visual-studio-2022/Images/How%20To%20Download%20And%20Install%20Visual%20Studio11.jpg)

![enter image description here](https://csharpcorner-mindcrackerinc.netdna-ssl.com/article/how-to-install-visual-studio-2022/Images/How%20To%20Download%20And%20Install%20Visual%20Studio12.jpg)

Workloads ini akan menginstal paket-paket berikut secara default.

Sekarang, Anda dapat menambah atau menghapus paket opsional atau komponen individual dari daftar.

![enter image description here](https://csharpcorner-mindcrackerinc.netdna-ssl.com/article/how-to-install-visual-studio-2022/Images/How%20To%20Download%20And%20Install%20Visual%20Studio13.jpg)

Setelah memilih paket yang diinginkan, cukup klik tombol "Instal" untuk menginstal.

![enter image description here](https://csharpcorner-mindcrackerinc.netdna-ssl.com/article/how-to-install-visual-studio-2022/Images/How%20To%20Download%20And%20Install%20Visual%20Studio14.jpg)

![enter image description here](https://csharpcorner-mindcrackerinc.netdna-ssl.com/article/how-to-install-visual-studio-2022/Images/How%20To%20Download%20And%20Install%20Visual%20Studio15.jpg)

![enter image description here](https://csharpcorner-mindcrackerinc.netdna-ssl.com/article/how-to-install-visual-studio-2022/Images/How%20To%20Download%20And%20Install%20Visual%20Studio16.jpg)

Proses instalasi sedang berlangsung.

![enter image description here](https://csharpcorner-mindcrackerinc.netdna-ssl.com/article/how-to-install-visual-studio-2022/Images/How%20To%20Download%20And%20Install%20Visual%20Studio17.jpg)

Setelah instalasi selesai. Visual Studio 2022 dijalankan untuk pertama kalinya.

![enter image description here](https://csharpcorner-mindcrackerinc.netdna-ssl.com/article/how-to-install-visual-studio-2022/Images/How%20To%20Download%20And%20Install%20Visual%20Studio18.jpg)

Setelah itu anda akan diminta untuk login ke akun microsoft jika tidak mempunyai dapat memilih "Not now, maybe later."

![enter image description here](https://csharpcorner-mindcrackerinc.netdna-ssl.com/article/how-to-install-visual-studio-2022/Images/How%20To%20Download%20And%20Install%20Visual%20Studio19.jpg)

Setelah selesai, Anda akan diminta untuk memilih Pengaturan Pengembangan dan tema warna.

![enter image description here](https://csharpcorner-mindcrackerinc.netdna-ssl.com/article/how-to-install-visual-studio-2022/Images/How%20To%20Download%20And%20Install%20Visual%20Studio20.jpg)

Pilih tema warna yang anda suka, di pada panduan ini memilih tema Biru dan secara default. Pilih Mulai Visual Studio.

![enter image description here](https://csharpcorner-mindcrackerinc.netdna-ssl.com/article/how-to-install-visual-studio-2022/Images/How%20To%20Download%20And%20Install%20Visual%20Studio21.jpg)

![enter image description here](https://csharpcorner-mindcrackerinc.netdna-ssl.com/article/how-to-install-visual-studio-2022/Images/How%20To%20Download%20And%20Install%20Visual%20Studio22.jpg)
